其實做抑鬱病人既屋企人都好辛苦

因學業壓力 晚晚喺度喊 要媽媽陪住訓 陪到兩三點有時都仲未喊攰 其他人就算係自己房都比佢嘈醒 第二日都冇乜精神返工返學
前個排佢直程停課 先叫做好似正常返
聖誕過後佢自己要求轉校 屋企人個個贊成 等佢有學習新環境
點知又話驚新同學 驚識唔到新朋友 樣樣野都要自己處理 又日日lay喺自己間房...變返以前咁

屋企人其實好多時已經就哂佢
佢喊 安慰佢 就算冇安慰 都唔會直接鬧佢
唔返學又鼓勵佢

早幾日同佢傾： 大個喇 好多時自己要學識獨立 咁出到社會 起碼可以自己照顧自己呀 etc. 就由自己每朝早自己著校服呢d小事開始練下...
佢話： 你鬧我呀？你宜家都唔尊重我！我食藥㗎...

我有時覺得佢係港女+抑鬱既合體 病發還病發 有時無事既時候都恃住個病要人服侍

我真係唔知可以點 媽媽一早崩潰左

Sorry for 1999

睇得出樓主都好在意呢個家人,但係同時都覺得好攰.
照顧有情緒病既家人真係唔輕鬆.
不過樓主如果因為咁而壓力大好辛苦,都要同朋友或者同巴絲傾訴下!
同媽媽互相支持鼓勵都係一個力量黎!
如果有機會,可能係盡量唔傷害家人自尊咁同佢傾多D? 當佢做到小小既進步,例如著衫,沖涼,落街買野咁都讚下佢,令佢肯繼續做,做多D?

多謝你嘅鼓勵 以為連登個個都咁無情
我諗最重要都係食藥同比d耐性 因為其實我地做咩講咩 佢都只會係諗埋一邊 even讚佢 佢都覺得你好假

辛苦在有咩事都用個病在擋箭牌

幫你唔到但睇字都feel 到辛苦 ,成日咁樣你屋企人會唔會有次忍唔住屌佢

幾歲呀?個病幾時開始?
無可能照顧到佢一世架喎

巴打有無鼓勵佢搵專業人士例如醫生？
聽你咁講情況好似好嚴重，長遠可能影響一家人嘅關係㗎
如果可以鼓勵佢睇醫生，食藥可能改善到抑鬱症狀，加上有時候有啲安慰說話或者道理由家人講，可能未係最適合
加油啊

以前我就係果個抑鬱病人 又係直頭返唔到學
其實講乜都無用 藥物就有小小幫助
最重要係病人本身想唔想改變
我依家就半工讀補返以前無讀書既學歷

Totally agree! 我覺得佢抑鬱crossover公主病

我什麼都冇同屋企人講 雖然唔係好嚴重 但是好難過

個病啱啱開始 Daddy咪好躁囉 日喊夜喊 之後已經習慣哂

學業壓力大？佢係好重視成績既人？
定其實唔係純粹唔想返學咋

有喺政府醫院攞藥 加睇私家果啲心理輔導
多謝你！連登有愛！

巴打好叻 你仲有冇keep住食藥？

我覺得淨係陪住佢就夠 唔洗刻意再去做多好多平時唔會做既野 始終佢feel到你係特登咁樣做既話佢都會內疚 我都明有時做病人家屬好辛苦 早排我媽媽都有抑鬱 雖然唔係好嚴重 最尾依家都無咩事 希望我小小既建議會幫到你

佢個心係想返 但係又怕呢樣怕果樣 擔心大半日都未肯落床

多謝你既建議先 但係宜家個情況係 雖然佢冇要求 但媽媽「為佢好」乜都幫佢做哂...一唔幫佢 佢就話我地唔關心佢唔理佢
媽媽份工都辭埋陪佢 佢仲想點

咁又誇左d你媽咪
少左收入仲大壓力如果佢走唔出

真係要睇醫生幫佢

你個情況係難搞左d
不過我覺得始終唔可以因為佢有病就咩都遷就佢
但又唔可以用負面語言去責怪佢
只可以苦口婆心 循循善誘
所有話對住情緒病人耐性係真係好重要

我覺得比佢認清事實會好d,下下咁就佢都唔係辦法

我女朋友就係咁，同緊居，其實已經唔係好頂得順。
好驚一講分手要生要死，所以已經當左自己係奴隸。

日日唔出門，我收工就買野食翻去，日日就打手機game...

學又好少翻，又唔搵parttime，日日放工仲要比佢叫我去洗衫

我驚我會變到《一念無明》個主角咁...

你縱緊佢
咁快同居?

一齊左4年...初初識佢都有心理準備架啦
我都知我縱緊佢，但可以點...

就係難在呢個位
唔就佢/躁佢 佢就喊到要生要死 一個唔覺意打開窗門就後悔唔黎
就佢 搞到佢冇將來 日日訓喺床到 有人照顧
要控制自己喺包容佢同鼓勵佢既中間位 唔係咁容易九㗎Ching

初初識已經係咁？！
當初你欣賞佢啲咩？

每個人都要對自己人生負責

同我丫媽一樣
真係好難頂
同男朋友去個旅行都喊

藥我無食啦 食得多會依賴同埋有抗藥性 有時都會唔開心 都無計

想知多d巴打個情況 你果陣係點挨過讀書階段㗎？唔返學 點畢業？

希望樓主睇多啲抑鬱症病人的自述 更加了解什麼是抑鬱症
同時家人都要接受自己會一世崩潰既現實
或者父母年紀大 唔係一時三刻接受到
但係你年紀輕輕 好適合做一個家庭的精神支柱
如果連你都埋怨病人 病人只會救唔返
始終佢面對緊既環境只有你地 7x24小時 病人實在好需要你地支持住

同情 =/= 愛情

做女人真係好 如果調轉係男方有病

長文

做精神病患者家屬真係好辛苦
我家姐有OCD 即係成日驚呢樣驚果樣 去廁所1-3個鐘瘋狂洗手抹手果啲

有病唔緊要 問題係佢真係好冇上進心好港孩
醫生叫佢做嘅嘢 一樣都唔會做 醫生都話佢病情其實唔嚴重 只要佢畀啲決心去改變自己就會好轉 但佢完。全。冇。心去幫自己 懶得就懶 覺得逼自己改變好辛苦 就由得自己病情惡化
畀人講兩句唔好洗咁耐 就即刻發老脾 講粗口 尖叫 踢門 整爛屋企啲嘢 總之全世界要就佢 要佢洗少一分鐘手你就係千古罪人要落地獄咁

然後又自私 例如理得你去死咁 成家人等佢廁所/肚痛急住去廁所都唔會快啲手出嚟 跟團去旅行又遲到 要成車人等佢
其實佢唔係快唔到 佢係街/人地屋企可以好檢點好快搞掂 可以控制自己 想扮正常人 但一返到屋企就無限放縱 冇話想去真真正正改變 做返正常少少

上年一句話要遲啲公司活動要企三日booth辛苦就辭咗職(畢業後第一份工 做咗一年多少少) 到宜家事隔半年都未搵到工 洗哂啲積蓄就問老母拎 咁都算 但老母叫佢搵工 佢就一星期循例上網睇一次 好似好辛苦佢咁
然後畀我見到佢冇錢都成日買啲韓星周邊同碟返嚟

冇返工呢半年日日朝早六七點先訓 訓到晏晝四五點先起身 夜晚食個飯坐下 拖到半兩三點就沖兩三個鐘涼 沖完又唔熄燈唔熄熱水爐 瘋狂燒我父母啲錢
我屋企算基層 兩老一個已退休 一個今年退休 我啱啱畢業出嚟做嘢 人工又唔係高 真係唔知可以點afford個咁嘅家姐

我媽都有話過好大壓力 點解家姐性格可以咁 又唔想做又中意享受 覺得係前世欠咗佢咁 有時同媽媽出街請佢食嘢 佢都會好感慨咁講 家姐做咗一年嘢 都冇主動請過佢食早餐 仲中意屈佢食貴嘢 我爸都話 家姐宜家冇嘢做 同屋企人食完飯都仲要屈杯珍珠奶茶 點解可以咁 我成日都覺得媽媽好可憐好慘 真係幫佢唔到 最多幫佢煮下飯減下workload 放假陪下佢咁

我屋企人真係咩方法咩醫生都試過搵過 對家姐都好千依百順 冇點鬧(媽媽一個月少不免都鬧一次半次家姐，因為家姐有時太過份，不過鬧完家姐發老脾，媽媽又就返佢，無限loop）

其實歸根究底個問題係病人本身都唔想醫 屋企人真係唔知可以點好

Sorry for 1999同長氣

放生，生命自有出路

我都有抑鬱症，不過除左醫生之外無同識既人講過
朋友知左反而難應對你，當係一個普通人咁對你先係最大尊重

係

我覺得精神病仲難搞過cancer......

畢唔到架 我果陣時中二就退左學 果陣好細個 真係係屋企dum左好耐時間 中間有試過去讀咩興趣班都係返一兩次就無再去
一18歲左就走左去做地盤 又係返下停下咁樣過幾年
最近醒喇 知道再係咁會慘過死 同埋人大喇 應該係時候面對 或者試下再比小小時間佢？

都係地盤 不過由落手轉管理
Btw我唔識用加密法 平時唔點上連登 可唔可以教下我

個鎖符號 or [ member] [ /member]

樓主記得多啲鼓勵下媽媽
我相信你媽媽得到你嘅支持就會有力氣繼續行落去
堅持住照顧屋企人呢份信念

至於有抑鬱嘅個位屋企人
睇下可唔可以帶佢岀去散心？
或者做啲户外活動等佢嘗試接觸下外界
咁做會唔會好啲？

(無任何經驗 純粹建議 如果講錯希望各位巴絲手下留情)

字裏行間都感受到樓主嘅辛苦
亦都明白當屋企人有事
全屋人都要一齊面對 個種嘅壓力有幾大
不過要相信渡過難關後就會知道一切值得

樓主加油 ！努力堅持！